[本地足球] 2017/18 港超聯及香港隊討論區(157)

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘2年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 霍斌仁: 拿斯派達斯青年(烏拉圭乙)

未知 - 周緣德：台程師(台甲)

未知 - 邢益臻：台灣打亞協嗰隊孫悟空隊(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -唐道碧：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

2018香港足球會Citi七人足球賽 - 香港二十歲以下足球代表隊初選名單
香港二十歲以下足球代表隊將參與5月18至20日在香港足球會進行的2018香港足球會Citibank七人足球賽。球隊將以「香港飛龍」之隊名參加並身處D組，同組對手包括李斯特城、白禮頓和新加坡木球會。現公佈16人之初選名單及訓練時間表，決選名單將於稍後公佈。詳情如下：

守門員
謝家榮 (夢想FC), 蔡子濤 (冠忠南區),

後衛
鍾昇霖 (標準流浪), 潘栢安 (夢想FC), 余煒廉 (陽光元朗), 鄭俊彦

中場
林衍廷 (夢想 FC), 李啓智 (理文), 陳凱柏, 陳靜謙 (冠忠南區), 黃晉軒 (陽光元朗), 叢振洪

前鋒
朱偉鈞 (夢想FC), 鄭子森 (理文), 林樂勤 (香港飛馬), 李鍶泓 (陽光元朗)

中超好似冇分亞援定外援位

fb班撚樣見tsun踢中超就滿足

根據中國國籍法，佢持有外國護照已經自動喪失中國國籍，香港只係得經居英權計劃果堆人支那唔承認佢地個英國國籍先可以有中國+英國雙重國籍

第 九 條 ：
定 居 外 國 的 中 國 公 民 ， 自 願 加 入 或 取 得 外 國 國 籍 的 ， 即 自 動 喪 失 中 國 國 籍 。

另外，中超聯賽只有外援名額而冇一個名額係計亞唔亞援

題外話，大把香港人有外國籍，點解佢地又冇喪失支籍

冇去入境處做返申報國籍變動？

呢個真係唔知，淨係知支那唔recognise居英權計劃下所取得既英國國籍

人大解釋overide咗

一 .凡 具 有 中 國 血 統 的 香 港 居 民 ， 本 人 出 生 在 中 國 領 土 （ 含 香 港 ） 者 ， 以 及 其 他 符 合 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 規 定 的 具 有 中 國 國 籍 的 條 件 者 ， 都 是 中 國 公 民 。

四 .在 外 國 有 居 留 權 的 香 港 特 別 行 政 區 的 中 國 公 民 ， 可 使 用 外 國 政 府 簽 發 的 有 關 證 件 去 其 他 國 家 或 地 區 旅 行 ， 但 在 香 港 特 別 行 政 區 和 中 華 人 民 共 和 國 其 他 地 區 不 得 因 持 有 上 述 證 件 而 享 有 外 國 領 事 保 護 的 權 利 。

所以要特登去放棄？

佢有權唔比你放棄

據釋法內容，即係出世係香港果時有中國國籍既人，永遠都係有中國國籍

移民都唔會改變到個中國國籍？

Tsun仔第一份職業合約係貝利，中超球隊要簽就要用外援位，呢個唔洗拗喇掛？

有外國passport長住外國嘅話，本中国passport 係冇用

但你返香港就冇外國領事保護，亦唔當你有外國國籍

無論如何佢第一隊職業球會都係英國
唔可以用內援註冊
但因為佢有特護同BC，註冊時可以用香港籍或者英國籍都得

你要主動放棄中國國藉，唔係嘅你本passport喺中國只係一本旅遊證件，並冇領事保護權

有冇香港飛龍個squad list

其實好弔鬼嘅，因為大部份國家都俾雙重國藉，你入藉時根本就唔駛提交放棄原有國藉嘅證明。BTW，中國十個高官十一個仔女都有外國國藉啦

香港飛龍踢成點

打支那聯賽就要當外援
打亞洲波可以當亞援

1-1
10號世界波

畜力原來差啲簽到前鋒伊雲

av堅

生草再見

詭

堅堅: wtf is this?

堅堅hea住撚大佬

傑志兩個龍都有進步

有專業龍門教練既成果

又俾球猩台講中，傑志又喺末段KO對手

華佬被記者包圍

堅堅出咗10分鐘，之後又隱形

太熱，又冇人打鳩佢

係加路連山道見到佐迪一個人走

今日史譚去左邊

佐迪唔係喺港會咩

咧已收

上晝踢完3場

高尼路思考人生

Leicester 1-0 HK

Leicester 2-0 HK

今日都贏唔到 下個禮拜係咪收得皮

肯定啦

下星期畢頓一>堅堅
巴拉克一>許許許

仲有球霸都出得番

兩場決賽都輸晒 應該幾沮喪

入選最佳教練最後3強的李志堅說，今年大埔得獎較少令他有點不忿氣：「我們這樣的人腳拿到聯賽亞軍，菁英盃及足總盃都入決賽，只得1個獎項未免太少。這場菁英盃決賽，我們是1個獎撼對手13個獎，但我對球員的實力頗有信心。」李志堅又表示，其實還有兩場決賽未踢，不明白為何頒獎禮不能在完成兩場決賽之後再頒獎，也許還有變數存在，現在提早頒獎感覺是莫名其妙。

睇調動就知你一定唔係醉雞教練啦

技不如人有咩好講

堅堅入替後，傑志成條右路生哂

比我今場會用大佬換樂仔
嘉耀換jack
Diego換求其一隻中堅

樂仔u22，只可以用黃祖心/張澤瑋換佢

佢以為用的牙膏可以壓制住唐文嗰邊，點知烏鴉換堅入嚟。攻唔成，反而俾機會傑志喺右路搞搞震

同埋見到畢頓唔多ok
唐文又唔係好幫到手 仲有牌喺身
即刻轉343搵堅踢翼

豬蛇個下個變動快到
變相av堅個換人冇撚用

亞冠賽事真係令烏鴉個人轉數快左

True
唔知係朱sir係見招拆招，定係一早打算咁樣換

7人賽得煒廉同家榮踢
其他唔撚夠班

黃金一代

仲有林樂勤既 其他就真係...
仲衰過早兩年

輸0:3比李城果場
就係Jordan頭2分鐘派2次膠搞到0:2

點派？

第一球
係自己禁區邊唔清想扭比人lur甩
之後拉跌人輪十二碼
第二球
完全跳錯moment 頂漏比人單刀

d 走位真係幾好J

下年冇得教

hk7s直播壞左

朱sir有盧比度加高尼路

陳文俊賴風水，話今季成績差，唔知同季初就甩咗個看台頂有無關

仲有護球能力

同主教練水平有關

其實許許許走位都好值得其他土炮學習

不如話佔中影響

鳩吹下有話題都好啦

煒廉俾人低估得好緊要

認唔認同過去兩年樂仔都無進步？

仲有冇機會睇嘉緯著傑志波衫

外界盛傳費蘭度下季可能離隊一事，他說現在和傑志還有合約在身：「我現在和傑志還有合約，如果沒有變化我會留隊。如果有球會來找我當然很好，但暫時未有消息。」

主帥朱志光則在另一邊廂坦承費蘭度下季將會留隊。

唉

都好呀 過一兩年就可以die for hk 即食

can die for hk ah~~~~

即係俾亞洲頂級聯賽球會睇中嗰個係 金奉珍？

你老味鬼佬比香港人仲愛香港

香港人只愛$$$$$$$，一向都係

連喪都搶唔到佢波，要犯規

卡錫、迪卡奧 加盟南區

可能傾唔掂數啫

卡鍚堅有用

如果你份人工係買得起樓 香港係唔錯

但又話有本地俾人睇中既

有錢都搵定後路隨時走啦

有本地俾本地睇中

費蘭度唔係咁諗

仲有咩要搏

可能艾力士嗰單係真呢

呢兩件會唔會有啲重複

傑志主教練朱志光表示，雖最終奪冠，但直言陣中小將表現仍未合格，會考慮來季外借他們到其他香港球隊，以累積經驗，「他們要再進步很多才可達到我的要求」。

畢頓連意識都冇乜，有球反擊佢冇意識都起步先，一傳比佢果下先起步，結果遲晒…

mk國返左香港放暑假

畢頓應該無乜可能未來留到係傑志

反而巴拉克可造之才

Maybe Dreams?

下年龍仔+羅梓踢菁英盃

菁英盃 華杜斯望爭入國家隊決選名單
05月19日(六) 18:23

剛於周四晚（17日）新鮮出爐的「4料香港足球先生」傑志中場華杜斯，周五晚（18日）獲匈牙利足總召入國家隊的初選名單。周六（19日）協助傑志首奪菁英盃冠軍的他於賽後表示，期望能夠於下周奪得足總盃，以增大自己獲召入決選名單的機會：「昨晚（18日）啱啱喺傳媒報導之前，我收到匈牙利國家隊技術總監嘅來電通知，其實昨日我仲消化緊頒獎禮嘅獎項同埋準備今日（19日）嘅賽事，而所有嘢都持續發生，所以依家唯有繼續努力向前衝，要保持住頂尖狀態係十分重要，因為去到季尾好多嘢都可以發生。我希望球隊可以贏埋個足總盃，因為對匈牙利國家隊嚟講都會係好事嚟。目前我只係獲選入35人嘅初選名單，假若嚟緊贏埋足總盃，會對我入決選名單有幫助，我哋需要將目光放喺下個星期嘅賽事。重返國家隊一直係我為自己定下嘅目標，希望最終可以成事，目前自己可以做嘅就係協助傑志贏足總盃，呢個係我眼前首要嘅目標。」

對於自己自2011年後再次獲國家隊徵召，華杜斯雖然認為自己有不俗表演，但亦再次強調希望事件最終能夠有個完美結局︰「其實每次落選國家隊，雖然我唔係太過灰心，但係感覺上唔係太好。依家有機會可以達標，我認為自己表現唔錯，但唔敢攞自己同其他匈牙利嘅中場作比較，不過喺我職業生涯中，我已經喺國際舞台上證明咗自己嘅能力，所以今次喺7年後有記者再去報導呢件事，都算係件好事，而呢單新聞喺匈牙利亦係轟動。不過依家都只係初選階段，我希望入選去決選名單，所以要忘記呢件事，下個周末為球隊搏命爭標。」

華佬 永遠都咁專業 對答咁得體

U焦點足球【菁英盃決賽】大埔飲恨1：2負傑志 梁冠聰頂入破蛋：埋門質素定勝負2018年05月19日 06:54 pm

周六的菁英盃決賽，由大埔在大球場惡鬥傑志爭標。大埔在85分鐘及89分鐘被費蘭度攻入兩球落後0：2，全隊在末段大舉壓上，終於由梁冠聰接應角球攻勢尾柱頂入追近1：2，但未能改變輸1：2的敗局。

本網記者攝

綜觀全場，其實大埔不乏攻門機會，上半場陳俊樂、黃威及趙少維分別起腳，特別趙少維的埋門差點有機會破網，只是被傑志門將郭劍橋擋出。反觀傑志在比賽末段仍然有費蘭度「好氣好力」地把握兩次埋門機會破網，主宰球賽勝負。

大埔梁冠聰賽後表示，其實球隊與傑志絕對有得打，只是埋門質素定勝負：「其實費蘭度今場的入球不是一個人突破幾個然後射入，我們大部份時間都令他沒有機會攻門，但是他把握到僅有機會起腳破網。己隊防線全場守得很好，只是在末段有少少犯錯便令戰果改變。」

本網記者攝

梁冠聰盛讚落場的U22球員趙少維今場表現很好，又指全隊現在要收拾心情，準備下周六(5月26日)足總盃決賽再鬥傑志：「下場對手收起兩個青年球員，『夫添』上陣之後會更加難應付，己隊的防守工作要再做好一點。今場入球證明我們有能力攻破傑志，多謝伊高沙托尼的角球開得很漂亮，加上我記得謝家強習慣捕尾柱攻門，結果造就了這球入波。」

大埔教練李志堅指，決賽場合大家都會踢得比較謹慎，可能一下錯失便會令戰局完全改寫：「己隊有一、兩次機會把握不到，相反費蘭度把握到機會就定了勝負。還有一個星期準備最後一場，現在最重要是球員拿出決心及集中力好好備戰，希望在煞科日的足總盃贏回傑志。」足總盃決賽將於下周六(5月26日)下午3時在大球場上演，由大埔及傑志爭奪本屆最後一個錦標

永遠積極正面，對自己同隊友都有嚴格要求
有佢係隊中，傑志球員無人敢放鬆

至於朱志光就坦言對爭取「三冠王」抱平常心，不希望給予球員太大壓力，又指本身已預計在約70分鐘時才作調動：「今日天氣有點熱，所以上半場也踢得保守一點，加上阿橋完半場前救到單刀也非常關鍵。本身預期在最後20分鐘才作調動，不過調入林志堅也是因應對方的換人才下這個決定，最後也收到效果。」不過他對林志堅下季會否留隊未有正面回應，僅指球隊也需要一些變動，又對數名小將的表現似乎不太滿意：「他們還未到水平，有很多犯錯，幸好有一班好隊友帶著踢。」

堅堅續約？

申請禁制令
禁止對手進入香港仔運動場一百米內範圍 場場3:0

講真
趙少維嗰個chance唔入真係

趙少維
上年決賽咁撚陰濕 抵你隊垃圾二五埔輸
下星期又要輸多場 真係諗起都興奮

港澳台足球新聞

有傳聞稱下賽季R&F富力的港超聯賽主場可能會從燕子崗搬到廣東省人民體育場（東較場）

香港需要多幾個華佬

費蘭度狀甚激動地表示到目前為止他仍確定自己會留隊：「很多人也問我這個問題。雖然我不知道傑志會否將我掛牌，但我與傑志仍有合約，所以到現在仍認為自己是留隊的。」主帥朱志光則在另一邊廂坦承費蘭度下季將會留隊。

係咪雞咗馬天尼斯就唔會爆外援

雞裂紋未

賣菜佬好似av堅咁唔服輸

傑今日點樣full team 上陣啊！？

件垃圾做埋啲陰濕野就叻 入波？發夢冇咁撚早

打少兩個

今日坐我附近有幾個大埔球迷，話球證偏幫傑志

可以坐10000人

偏幫傑志既話樂仔就唔會第4下先有張黃啦

呢個真係無乜用

大衛拉菲爾foul 咁多下都冇牌

輸親都話輸球證

叫個金毛肥佬打柒傑迷囉

Dllm 如果黑龍江/內蒙黎踢港超
咁係咪全個香港

係呀大佬，今日你 d 隊友令到費蘭度無機會，不過換左你出黎散步之後即刻有機會

全個港超飛上去

列文留隊，因為本身簽咗兩年約
蘇沙留隊

馬高斯好多選擇，嗌價貴，南區出咗約俾佢，等佢自己揀留唔留

新球員：右路進攻手，計本地嘅鬼佬，對方仲有比賽，所以唔公佈得

堅？

佢點會去南區

福保羅啦似

南區主席陳文俊喺香港電台節目講

講下講下傑志好似走左半隊咁

無石門場點會咁多國腳級黎，康文署連奧雲都唔比面

Chris?

又逼害水彈

要換血啦，用成七年時間砌隊波，過哂高峰
留到費蘭度就應該佢同泡泡龍做雙核

泡泡龍？笑撚死人

新球員講到咁都係得1個姐...

煒廉幾超班下 上落都有佢份

賭到無錢
顧下家la

美斯都懼怕嘅男人

笑撚死人?

下季馬高斯，卡錫，迪卡奧，列文攞左4個外援，剩翻伊利亞斯，蘇沙同加拉度三個走一個

Souza stay

卡錫同狄卡奧作用好似差唔多
南區又會兩個一齊要嘅
要多個中堅仲好啦

卡錫 迪卡奧 蘇沙
又有一堆好牌毀係南美聰手上

打南區個場證明左唔係無可能

卡錫可以踢中堅 中堅可能淨係注列文算

列文

開頭艾華頓咪又係咁

其實睇加拉度走唔走，就算加拉度走，都仲有比圖學銘同列文

呢班波比鬼頭教練教應該有盃落左袋

老老實實下季傑志入亞協決賽係基本要求
香港聯賽都唔洗出力既

南區有好多個可防中可中堅既人

ricky留最廢果個 列文
三中堅都可以成日甩
貪係老友定cv靚？

Ff 下好啦

唔係亞冠分組賽咩

數漏陳港斌

可能過到亞冠外呢

艾列盧傷
佐龍唔出得

一堆防中中堅，可能用黎屈頭鎚

唔係話Ricky下季想轉玩傳控咩

有信心打低北韓425,賓賓(塞列斯)？

又要bojan燈下

伊利亞斯應該另有路數掛 以佢cv加年齡嚟港超中游本身都奇怪 雖然真係得好睇 冇乜end product

一個打開541泊大巴既教練改玩控傳

要先係分組KO 🇰🇵425
之後打東南亞/南亞/中亞嘢〈一真係咁易

Ricky果種lead一球就驚死既戰術會打控傳咩

至於下季留隊的機會，他今日未有再提及，但傑志主教練朱志光就留了一點線索：「華杜斯之前曾提及想找一支能令他入選國家隊的球會，所以我今早也對他笑說『你不用走了！ 』」

計本地嘅鬼佬，右路攻擊手，仲有比賽
電腦分析：
65%福保羅
34%佐迪
1%畢頓

傑快d俾筆錢匃牙利足總，點都要選佢

太大想頭啦，唔計妹祖走，而家班球員又大一歲，三林繼續無份踢，後生個班得龍仔上得檯面，打唔打到去 interzone final 都勉勉強強

畢頓史譚

畢頓應該踢得掂南區u18

佢好似仲有養車

發現演唱會完咗祖爾都唔返嚟

條撚樣唔係好串嘅咩，屌飛馬球迷老母嘛
下星期又要屌多幾獲

作客馬拉2唔係對柔彿既話應該會過到
但作客韓國4真係好難搞, 尤其係你2年前差d偷過人雞, 仲點會再敢hea住對你

烏鴉笑裡藏刀

埃禾啤酒

要留隊唔容易 有中超隊斟就bi得bye

完全重複左

我唸牙果正式上陣之前唔會返嚟架啦
費事日日比人問next week next week

希望堅堅可以留隊

10% jack

下星期佢都係唔好入場啦 佢隊垃圾到時又輸激到爆血管都似

都好既唔好咁高調
撈得掂唔驚冇人吹奏，最怕係高調加盟之後敗走

馬天尼斯已離隊

安基斯去南區?

aoakande亦師，亦父，亦友。
共事多年，感激之情，筆墨難以盡表。
記得當年，是他驅車送我往機場去，
亦是他在機場勸我留下來，留在香港。
有他，我如今才會以香港為家. @alexc818

中文咁撚好既

朱力士

朱爸b教導有方

其實係朱蛇自己比亞洲頂級球會睇中

俊立仲正常過條金毛撚

等我下次同佢講中文先

文筆幾好

其實艾力士有咩勁

朱力士中文咁好

勤力, 快, 撞得

頭搥港超前鋒嚟講算還好

好想下年睇細榮教buddle踢波
buddle run!!! buddle there there there!!!

畢頓，屌你老母！！！！！

上力個陣Chur住對手唔放，
可參考亞冠主場對柏市迫到對面紅牌，仲要係吹foul之後仲爬向個波爭取入球

所以話你哋真係唔識波

話時話艾馬下年會唔會留喺港超

勤力，呢點打下風波好重要

【七人賽】港隊分組賽3戰1和2負 郭嘉諾：球員場內場外態度欠佳
撰文：蘇子暘

以U20為主的香港飛龍於周六出戰香港七人足球賽分組賽，首戰憑中場林樂勤的妙射戰平白禮頓1：1，第2場對李斯特城以0：3落敗，最後一場以0：1不敵新加坡木球會，3戰1和2負小組包尾。戰畢最後一場後，港隊教練郭嘉諾與助教團一起於場邊訓斥球員近20多分鐘，氣氛凝重。

郭sir接受訪問時，坦言對這支U20代表隊的表現不滿：「今日絕對是虎頭蛇尾，開頭他們踢得很好，對英超隊白禮頓時進攻比人多，亦入了球靚波，之後信心很足夠。但對李斯特城時開賽僅10秒便輸了極刑，接下來士氣又重整不到。」7人賽與11人踢90分鐘不同，每場只得14分鐘，一不集便又失一球，郭sir便指部份球員態度欠佳，未能入局：「我預期他們表現會更好，部份球員簽了職業合約踢港超，需要有職業態度，但我看到他們場內場外都做得不夠好，表現亦欠穩定。」

早前大港腳暫代教練廖俊輝坦言港隊需要換血，亦曾強調球員需要敢用波，惟郭sir直指小將有負期望：「香港隊波衫不容易穿上，有些球員是辜負了這件波衫。外國球隊很多時會帶波，港隊很缺乏一對一的球員，除了林樂勤外其餘球員都很喜歡搓波。如果你拿到波只會交波，其實香港所有球員都做得到，但為什麼港隊要揀你。」他寄望球員今晚回家好好反思，明日碟賽踢出水準。

郭嘉諾直指部份球員態度欠佳，不過他有點名讚揚余煒廉夠穩定，有機會入選亞運。

你問返我哋

因為無渠道知
純粹問下大家意見

又要quote返朱兆基講果堆野

即係jordan煒廉好大機會打亞運

列文拎左UEFA pro license
不如下年南區搵佢教波算㕸

前場得一個超齡 龍仔均仔 唔揀jordan仲有咩人可以揀

有無非傑迷評論下今日球證團隊表現
我坐大埔區見佢地屌曬鬼
令我有d迷惘

佢講廣東話好過鵬哥

畢頓踢港會夠班

我覺得算係咁

後生version既麥基, 不要也攏,及早轉行

唐文唔小心踢中拉菲爾塊面俾黃牌

金奉珍個下可以直紅 但香港啲球證邊敢比

bb

呢下係
鞋底殺落去好狼

全職踢我

呢下我覺得佢有啲抽水既意思

我覺得唐文係有心啦
不過應該要foul左拉菲爾先

之後拉菲爾喺底線抽番唐文水

buddle! 屌你老母!

隻腳勁高

費蘭度賽後表示，與傑志仍有合約，來季留隊，還是被球會出售是不知道及無可奉告，但會盡全力協助球隊蟬聯足總盃，希望以「三冠」完成賽季。31歲的他賽後說：「畢頓及巴拉克兩位小將下半場對我說相當疲累，再無餘力，故尾段要多走幾步協助他們；很高興可以在尾段連入兩球助球隊首奪菁英盃。」對於盛傳他獲日本球會斟介，他表示不知情：「近期有好多人問我，來季會否留在傑志，我與傑志仍有合約，目前要做準備下周在足總盃決賽再對大埔，爭取季內第三個冠軍，其餘真的不知道。」

樂仔黃左之後不停手球。
我係佢就插住袋踢

日本球隊

我反而覺得果球無心 但我覺得吳超覺係偏幫啲鬼 無論大埔定傑志都係 對本地球員就勁撚緊

費7踢過橫濱FC

平日咁少出 有精液盃踢都冇用

朱sir：有人話我出人好冒險

澳滌唔係橫濱

on9咗
自膠

費7轉會費傾唔掂數？

啱啱上東網想重温今日場波，個畫面質素差到呢

YFC都係解橫濱嘅

講九世啦屌
幾時畀now播

BUDDLE廢定羅梓廢D?

幾時傳過話係日本球隊

【港超聯賽】簽外援防中一炮雙響 狄卡奧卡拉錫投冠忠南區

狄卡奧、卡拉錫都係硬淨、跑動多、效率高既防中，冠忠南區一簽兩個踢法有啲似既外援，唔通原有既防中球員有人走？

今個港超球季仍未結束，冠忠南區在周六（5月19日）就率先公布簽入2名以效率及踢法硬朗見稱的外援中場，分別是今季效力陽光元朗的巴西中場狄卡奧，與及來自標準流浪的塞爾維亞中場卡拉錫，南區也成為最先公布下季新兵的球隊。

2名南區新兵分別來自極大機會退出港超、下季自降港甲的陽光元朗，與及護級失敗、按例要降甲的標準流浪，2名球員都以踢法實而不華見稱，狄卡奧在元朗稱霸高級組銀牌的過程以至整季，都是球隊中軸線的重要人物、支撐著中場，卡拉錫也是流浪為數不多表現出色的球員之一。

Ricky 終於識簽人

識簽=/=識用

啱啱睇返場波 大埔呢隊閪波啲小動作多到
一輸波條廢閪趙少維比費7爆過就即刻搵機會撞開佢加批踭
踢波就踢波啦次次都撩交打咁

費蘭度算唔算串9 畢頓同巴拉克廢

畢頓，史談弱化版麥基

點睇角鳩落 帶到香港飛龍不勝仲要得一分

咁真係廢 不過咁 平日咁少機會出 點wonderkid都冇用

泡泡龍打核心？

卡錫打中堅

走咗半隊

有吹罰大埔 傑志開波
另外畀牌唐文

趙少維不嬲爛仔波，詳情可以睇返上屆

Ricky真係痴咗線

福仔續咗

上年決賽佢陰尻球霸果下個格真係衰撚到呢

朱sir咪一鳩樣

佢哋平時練波分隊賽係點㗎呢

唔好用麥基比
麥基我敢講佢體能係全港超最好
什至係亞洲頂級

講清楚係體能only

七人賽姐

亞運見真章，至少要小組出線la

費7啲體能真係驚人
今季踢得咁密 加埋今日咁熱
都可以次次踢到尾段仲有力爆同走位

大埔球迷以前到而家都係閪閪地
管理層就換走個閪人都係上返個閪人
隊波踢法就愈黎愈閪

總結成隊波都係垃圾

所以4小鬼其實唔見得有咩勁過土炮

樣

出到亞協敢打mma?

對南區個場佢同費 7 carry 成條攻擊線 wo

好明顯操練有問題
明明已經好早操練
難得主場
尾場對木狗會唔勁都輸

Btw 選BB好過啦
佢小型波出身踢得幾好

大埔咁嘅程度就被人屌
抵你地出到去俾人一迫就甩
當然唔係要表弟同bong嘅穿心腿啦

梁大佬ig：
fight until the end

aimer I am your fans.....

屌佢哋咪就係土炮

唔多覺係唔敢搞鳩外國人姐

巴拉克意識唔錯

去北韓腳都唔敢出

四小鬼升上嚟嗰陣
呢度已經有巴打提過係得巴拉克比較出色

仲要賴球員

自己覺得巴拉克有機會衝出港超
史雲斯頓應該夠做港超
剩返嗰兩個加油la

講緊體能同身體質素
d鬼仔/mix唔少身體質素有優勢
e.g. 麥基，杜國榆，安永佳，子彈(速度好快，浪費天份)

淆底？
尤其北韓主場

畢頓跑得幾快，史雲斯頓

下次要講土炮要放棄表現自己，唔好有外流既諗法

郭蛇早幾日都話remi本身係唔大隻，不過去咗美國身體質素同體力進步咗好多

係咪外國飲食同健身好d ？依10個邊個算勁？
有d無咩片睇

U焦點足球2018年05月16日 06:58 pm
U23港足40人大名單之中，有10名為身處外地的球員，包括在外負笈的鄭俊彥、顏卓彬、安永佳、陳柏熹、杜國榆、茹子楠等人，郭嘉諾稱召這批球員回港參與備戰，是要考察球員的進度，他舉例說：「例如上次（去年U23亞錦賽外圍賽）杜國榆給我好大驚喜。因為他原本身型瘦削，但經過在美國1年讀書、踢大學隊後，身型健碩了1倍、體力很好，預期一班在美國的小將於體能、身體質素方面會有提升，我也對杜國榆有期望。」

南區官宣卡錫狄卡奧 加埋陸志豪條中場都幾勁

今次就同意依位巴打
大把西亞佬玩依d
最緊要玩得精!
掌握唔到咪試到得

得罪講句,波擺明唔夠你好咪自然用少少旁門左道囉
足球係咁,好合理

原來尾埸係輸新加坡木球會
睇片又真係踢得幾差

塘已回啦陸米高

羅曉聰鳩噏開

今日係519周年紀念竟然冇人講

廢老咩
j足30年

有咩球隊就有咩球迷 隊波打mma 班球迷就成日聊人嘈交聊人隻秋

一米八三都唔差la
但上年踢港會有個杜國樑成一米九(中堅)，係咪佢細佬定親戚
土炮有個何直軒都近一米九，但好似一般料

踢到水平拍得住豪基金城

TDM新聞報導：葡超球隊士砵亭抵澳展開六日交流，原定四站的訪華行程縮減至只得澳門一站，與上海上港和北京國安的友賽或將取消。士砵亭訪澳名單均以預備組球員為主，21號晚8時將與澳門代表隊友賽， 本次比賽門票將免費派發，派發地點於澳門運動場票務處。

又北韓又淆底
成堆keywords引贊狗入嚟吠

誓死佔中
塞住哂個中後場

學銘專心踢番中堅啦

中！

冇手足backup寧願唔睇算

畢頓可以轉行
巴拉克仲好過鄭展龍 已達職業水平

上睇好啲，有720p揀
東網得480

想問有無巴打有今季紅黃牌數據
邊隊拎得最多黃牌&紅牌

有麥基咁既態度應該都有得進步下既
好心屎波就起碼操好啲體能先啦

【七人賽】港隊分組賽3戰1和2負 郭嘉諾：球員場內場外態度欠佳

以U20為主的香港飛龍於周六出戰香港七人足球賽分組賽，首戰憑中場林樂勤的妙射戰平白禮頓1：1，第2場對李斯特城以0：3落敗，最後一場以0：1不敵新加坡木球會，3戰1和2負小組包尾。戰畢最後一場後，港隊教練郭嘉諾與助教團一起於場邊訓斥球員近20多分鐘，氣氛凝重。

郭sir接受訪問時，坦言對這支U20代表隊的表現不滿：「今日絕對是虎頭蛇尾，開頭他們踢得很好，對英超隊白禮頓時進攻比人多，亦入了球靚波，之後信心很足夠。但對李斯特城時開賽僅10秒便輸了極刑，接下來士氣又重整不到。」7人賽與11人踢90分鐘不同，每場只得14分鐘，一不集便又失一球，郭sir便指部份球員態度欠佳，未能入局：「我預期他們表現會更好，部份球員簽了職業合約踢港超，需要有職業態度，但我看到他們場內場外都做得不夠好，表現亦欠穩定。」

早前大港腳暫代教練廖俊輝坦言港隊需要換血，亦曾強調球員需要敢用波，惟郭sir直指小將有負期望：「香港隊波衫不容易穿上，有些球員是辜負了這件波衫。外國球隊很多時會帶波，港隊很缺乏一對一的球員，除了林樂勤外其餘球員都很喜歡搓波。如果你拿到波只會交波，其實香港所有球員都做得到，但為什麼港隊要揀你。」他寄望球員今晚回家好好反思，明日碟賽踢出水準。

問足總.jpg

大佬訪問咁講
費蘭度最終入了兩球，但我覺得已將他威脅減到最低，無奈他始終具有質素，埋門把握成為了分野。」

你慘在俾堅堅撚呢

其實講得唔錯，班土炮好多都係有波就橫傳，個龍係正前面都唔敢起腳，紀律又差

tiger

這就是土炮

做咩開地圖炮屌晒兩隊

20/5
09:36 主賽碟賽八強 (3) 港會隊長選手隊vs香港飛龍
09:54 主賽碟賽八強 (4) 新加坡木球會vs傑志

少爺冇得留了

笑死人咩
有邊隊球迷唔係咁？
係死忠就會不停維護自己隊波同屌對手啦

只可以話認真的林志堅,全港超無人mark到

點解有人會幫大埔講說話

要提高對抗性係真，但大埔依啲好明顯只係多小動作，踢得好撚肉酸

呢個點download

你後備出咪少啲比人威脅囉

香港飛龍今午首場憑香港飛馬中場林樂勤射入一記遠射，以1:1逼和英超白禮頓的青年軍，但第2場對上屆冠軍李斯特城，該名入球功臣開賽僅10秒卻犯天條輸12碼，最終負0:3。尾場對新加坡木球會，輪到隊長余煒廉再輸12碼而0:1落敗。3戰1分在D組包尾，只能在明晨銀碟8強對港會隊長選手隊。

而傑志有鄭展龍和佐迪等7名港超球員在陣下，在B組首場0:0打和卡利亞里，但之後分別以0:3和0:1不敵阿士東維拉和港會隊長選手隊，同樣包尾要轉戰銀碟8強對新加坡木球會。

賽後領軍香港飛龍的郭嘉諾不滿球隊今日表現虎頭蛇尾：「這班小將是有潛質，能夠打和英超白禮頓的青年軍，但對業餘球隊的新加坡木球會，卻贏形勢輸波，反映球隊表現起伏太大，我希望小將們用一晚去反省，如何保持穩定水準 ，作為職業球員不能有業餘般的心態。」不過郭sir特別讚隊長余煒廉整體發揮穩定，亦證明為何可在港超陽光元朗有一定上陣機會 ，而明日會以爭入銀碟決賽為目標。

歡迎大埔出去踢打mma 一巴巴煎落依到啲手足到

南區兩個新簽邊個走

踢撚斷晒南亞狗既腳

佢兩個都一向燈力驚人

因為佢地分唔清硬朗同粗野

兩個都係中場中，你話呢 仲有一個就加拉度伊利亞斯2選1啦

希望少爺仔返大東方有得踢正選

馬天尼斯已走
坊間傳加拉度會走

今季大埔一直都係粗野
一啲超技術既防守
最重要係超技術之餘不傷人(例如表弟飛腳個d就不應該)

始終覺得球隊各有各風格
佢擺明居馬用粗野方法去停止進攻,
可能佢對自己死球防守有信心咪茅你寧願輸罰球
同埋對住個人質素佳既球員,茅佢都可以比一種唔怕你既感覺對方
係肉酸但第2
2個項盃賽入決賽=奏效

不過無可否認會令人反感,就好似迪亞高哥斯達咁

少有認同羅曉聰

加拉度fb已經多謝咗南區呢3年嘅照顧嗰D
相信間接講咗自己離隊

Cathy 都放對波上枱

法國公開賣個件傑志主場波衫無印左臂既sponsor

古x又抽小傑仔水 同時又曬命當年點點點

好想揸上手

會唔會係柏? 當日比佢係咁撚

9:36 47 Main Plate Quarter-Final 3 HKFC Captain's Select - HKFA Red Dragons
9:54 48 Main Plate Quarter-Final 4 Singapore Cricket Club - Kitchee

下一場就係
輸就88

半和
molamola 比盡加時先輸

Jordan助攻，陳凱柏goal

鍾昇霖傷出，黃晉軒入替

btw小勝2:0

啲字幕全部未睇得切就冇咗

光頭咁撚樣ball out

新加坡木球會個龍門成個肥康咁

呢隊好似麻麻哋

kidchild

垃圾

陳家麒?!

係
傑志贏唔到要打屎忽

0:0，射碼

瘋狂睇陳嘉豪傳接
佐迪有球中柱 最尾龍仔有球差啲

傳接咗成分幾鐘，傳到俾人噓

大B激動到

唔好屌我得唔得先

0:0
12m 4:3

大B乖

【蘇沙留效冠忠南區】

近三季一直是冠忠南區攻擊重心的巴西翼鋒蘇沙，下新一季將會繼續留隊。

將為人父的蘇沙已經返回巴西陪伴太太待產，而他上季為冠忠南區上陣26場，射入13球，新一季仍會是球隊的攻擊主要泉源。

Foshan

其實我覺得故饑老尷之流可以唔使再貼上嚟

Newcastle Jets vs HKFA Red Dragons
HKFA Red Dragon vs Kitchee

一定有一隊香港球隊入決賽

lap lap fake news

13:23 主賽碟賽四強 (1) 紐卡素噴射機vs香港飛龍
13:41 主賽碟賽四強 (2) 友誼聯賽選手隊vs傑志

M45 - 00:00 - Wellington Phoenix vs Newcastle Jets
M46 - 00:00 - Hong Kong Football Club vs Yau Yee League Select
M47 - 00:00 - HKFC Captain's Select vs HKFA Red Dragon
M48 - 00:00 - Singapore Cricket Club vs Kitchee

以為m45對m46 m47vs m48

兩隊Red Dragon

支持光頭拎隻碟去煮飯

打左四場一球不入

啲動作好靈活

駁唔到

真心有d柒

真可惜. 傑志點搞都超越唔到南華

琴日kidchild少人到呢 變埋圖書館 冇左鬼佬幫拖叫?
俊立就陰公 俾自己人屌
kidchild小朋友串過馬撚
有個kidchild撩人隻抽
成班暴戾一族
借ultra之名為所欲為 將自己行為合理化

呢 d 真係連撚都費事

排隊啦手足
隊尾係果邊啊

個波係果面呀

實超越唔到啦

你爛話落甲組玩40歲組比賽，邊夠你玩

係跑馬地，天業路，曾大屋睇南華暴曬到人乾咁又話俾你地知咩

我怕判妖桌河免糖割乳紅比太陽暴矖頂唔順咋，四十幾歲人一中暑好大鑊

點解贊狗d濕鳩改名法會有人跟

痮痣湧

好記得陳俊樂上季累積十面黃牌要停賽兩場

琴日去睇波路過南華會
好心痛

波台手足賭波啲血汗錢被任意揮霍哂

大埔係咪av堅加盟之後先轉用mma踢法？

你尋日都因為太熱無入場啦
仲係度笑人

係我推佢落火坑

而家陳文俊又話簽咗個右路攻擊球員係外援

抽之前某巴打水 你唔知?
琴日老早入左場

迪亞高？

佢尋日節目講嘢好似啲廢老，外援同入籍唔識分咁
但應該係本地身份洋將

應該係安基斯

仲簽

【蘇沙留效冠忠南區】

近三季一直是冠忠南區攻擊重心的巴西翼鋒蘇沙，下新一季將會繼續留隊。

將為人父的蘇沙已經返回巴西陪伴太太待產，而他上季為冠忠南區上陣26場，射入13球，新一季仍會是球隊的攻擊主要泉源。

#冠忠南區 #冠忠巴士 #發放正能量 #unityisstrength #wethesouth #southforone #為新球季準備 #蘇沙

number one fan 離隊

仲有一個外援位嘛

球王伊利離隊？

南區下季攻擊力有難

加拉度fb好似farewell咗

面皮厚度同攞牌數目有進步，幾乎場場有牌，
我諗呢的一定唔係英國學返來
黃洋、保贊、列斯奧.....班大哥拍馬屁都追唔上

人地鬼佬踢soccer sevens嘅強度都高過港超

Elias本身都似係諗住嚟香港攝半季時間

睇完熱刺對傑志，費蘭度一有波就比人簡單地封死
當時佢的三腳貓功夫對強隊好難起到作用，所以我都一直無諗過佢被頂級聯賽外隊睇中

龍仔有時都係咁，有次之後仲比華度斯提佢

李城啲人勁撚大隻

以佢實力真係有條件去更高水平聯賽度踢

半季港超都入唔撚到波

噴射機縮到咁後

專業心態連多年被港超化既教練團所有人都受影響，朱江、奴比度、高尼路

場大加天氣熱
隊隊防守時都縮後

家榮

得林樂勤一個係踢緊波

Tiger! Tiger! 屌你老母

Tiger幾碼空龍打飛機

屌tiger廢撚到

四小龍得龍仔一個成材

宜家係咪得踢傑志嘅唔會被港超化
起碼自己場唔會被人趕

四小鬼都似得一個會成才

4小鬼應該都係得巴拉克一個ok

羅梓上半場有球差d搞到輸波
傑志踢左咁多場好似一球都入唔到

樓上又撞機

陳麒係去傑志教青訓?

唔好靠害，你想傑志做匈牙利通緝犯

咩人？大埔牛屎？

琴日堅叔輸左就話費7把握力高
下場如果再輸呢

有一個已經好好啦

人(班)腳(費)問題

大埔班費好似少過飛馬？

大埔1500

踢到咁不如唔好踢
技不如人，波又唔踢好，成世人靠呢的陰濕野去揾飯食，唔會有出色

好少正選

進西哥有鬼本事教班後生用波咩
怨魂不散跟屍土、廢金下台吧

淨係計聯賽4正選2後備
杯賽至少都踢咗三四場

佢個人技術好，但係入唔到波

技術黎講應該好過蘇沙

伊球王下下都扭扭扭 踢咁多場起腳次數一隻手都數得哂

係 佢扭完唔射

出左七八百分鐘都冇波入
賴正選少

其實係咪傑志嘅巴塞教案淨係啱教技術型中場，而tiger史譚畢頓呢啲吸收唔到呢
正如巴塞啲青訓翼除咗柏度之外 tello Cuenca adama 迪路菲奧成班都鳩鳩哋

呢的野咪累撚死港足、港隊，同班後生仔囉
好聽就係的濕鳩評述員美化既技術性侵犯，唔好聽就係on 9 自己攞來衰

國際足協就係要求前線球証，去教導你地班足球發展中國家的後生仔，十幾年前世界盃已經講明

對walker梗係啦

佢地連基本功都唔係十分好

扭得過佢應該踢緊皇馬，同巴利爭正選

撚得贏去咗英超啦

講起對外隊就諗起強哥世界波

又咁講，四個中一個都叫唔錯

一個年齡層出到一個成材其實算勁

其實如果每代出到一個都已經好好

個陣我個 fd 又係笑佢廢，我話，個個似艾朗連濃咁連潘耀焯都過唔到咩

香港飛龍主教練郭嘉諾賽後指出：「昨天我說他們三場的表現分別是『good』、『bad』和『poor』，即由好變差。昨天叫球員再好好想一下，結果今天第一場交出了較好的表現，第二場我覺得是『五五波』，很不幸失了一個烏龍球，但我覺得球員調整得到，只是進步空間仍然很大。」嘉諾sir表示，有部份球員令他感到相當驚喜，惟仍有球員不太願意去適應球隊，他亦指：「希望球員回到球會後，願意比其他人訓練得更多，肯自己再加操。」嘉諾sir認為，這種年紀的球員需要有個人長處：「每位球員都要有自己的『武器』，有球員由第一天操練直至今天，我都看不出他的『武器』是什麼，球員要建立自己的『武器』，要麼防守強、要麼是進攻強、或者是體能特別好、速度特別高等。如果要踢香港隊，或者是成為職業球員，他們需要先建立強項。」

今仗尾段雙方球員曾發生小衝突，嘉諾sir卻樂見此事發生，他說：「其實是好事來的，特別落後時更需要有火。剛剛第二球是一球烏龍球，確是打擊士氣。希望球員要保持有火，若沒有『武器』，又沒有火，很難踢上去。」總結今次賽事，嘉諾sir坦言失望，但對球員仍有希望，而他亦表示對於這班球員要求更高：「除了叢振洪和鄭俊彥外，這班都是簽下了職業合約的球員，他們需更加表現出自己時職業球員的一面。」

Walker曼城正選

「希望球員回到球會後，願意比其他人訓練得更多，肯自己再加操。」

「有球員由第一天操練直至今天，我都看不出他的『武器』是什麼，球員要建立自己的『武器』，要麼防守強、要麼是進攻強、或者是體能特別好、速度特別高等。」

其實講得幾應棍

足球小將講的「一人一藝」

根本佢哩兩日講嘅野就係我地班球迷成日屌嘅野
係有班人成日無視現實，叫春話鬼佬逼害土炮

華人球員通病:
冇火
冇特點 (身型/技術)
不求進步

郭蛇自己攞黎，你屌尻完入藉兵，班土炮仲駛買你怕?

呢個世界有樣叫鯰魚效應(Catfish Effect) ，D 入藉可以令到土炮知道港隊唔係一定要揀你，不過你係要話有入藉就唔用土炮，我幫你唔到

因為好多土炮都好似你咁，明明踢個位無假鬼爭，都要老屈假鬼搶左佢個位

話時話究竟右翼、中場中、前線翼鋒，呢三條友點搶左李球霸個中堅同左閘位搞到佢無得出?

呢兩日睇香港飛龍好似睇垃隊咁 個個又瘦un又屎波又冇體能又冇鬥志 控傳呢啲基本功都做得好差
得yuwailim jordan 謝家榮合格

屌
出面有人話黃俊熙同黃威係兄弟
樣似聲又似喎

加操乜撚野架? 食得?

食老麥加大就會

傑志不如叫派路復出

【國際七人賽】在失望中學習的賽季 冀來季多上陣林樂勤思考前路
2018年05月20日 05:59 pm
馬菲爾 @ UPower

祝福Jordan仔下年繼續爭取到機會表現自己既能力

去年夏天在亞洲足協22歲以下錦標賽外圍賽代表香港出賽、表現搶鏡，但在今個港超賽季未有太多上陣機會，林樂勤為香港20歲以下代表隊踢罷國際七人邀請賽後終於「收咧」。回想球季開始前定下爭取出戰省港盃、球會賽事有一半擔任正選的目標未能實現，他在失望之中反思並且學習，同時思考著未來。「我考慮去一隊出場機會多的球隊。」他說。

上個港超球季於香港飛馬甫出道即有表現，很快就錄得助攻、入波，林樂勤形容與今季處境是「天與地」：「上季首度上陣後，到季尾都幾近每場都有機會上陣，但這季是在菁英盃才有機會，聯賽要到作客R&F富力才踢正選，感受好深刻。可能外界、自己、球隊對我都有期望，今季對我來說是失望的一季。上季上陣7場，今季目標是聯賽一半場次正選，結果卻不似預期。」

失望，並不代表林樂勤沒有收穫，在板凳的日子不會虛渡，與其失落不如反思，他說：「上季學到的反而不及今季多，可能因為上季一直在踢、有信心之下不會想太多。今季長時間坐後備席，我會反思為甚麼會這樣：是自己不夠好嗎？我有留意同位置球員例如陳肇麒，過程中可留意到他比我成熟，也感到自己比賽經驗確未足夠。」

上季在本土賽以至U22港足有所表現，林樂勤在今季前曾以出戰省港盃為目標，但在球會缺乏出場機會自然無緣代表隊，因此下季他首要是爭取比賽機會：「會考慮一隊出場機會多的球隊，因這是我需要的，我現在已19歲，練波練得再好也是徒然，只有出場才是一切，就算球隊是輸，我有份踢也是一起經歷。」

都識諗
下年左林右fat

尖隊比到機會年青球員上陣同進步

fat好似離隊

林衍廷獲獎後表示說：「下季會繼續留效夢想FC，而自己還有很地方需要改善，還要繼續努力。」

對於亦師亦友，在場內場外都教好他的教練梁志榮，林衍廷揚言要為他贏來錦標，他說：「我希望為他贏錦標，所以我希望外闖的願望盼將來可實現。」

20/5
19:30 [中甲榜首大戰] 梅州客家vs武漢卓爾 (傑仔正選)
19:35 [中超護級大戰] 大連一方vs貴州恆豐 (卡拉斯高、加坦；法叔 正選)

香港外流球員討論區(2)

一開ig已經見到個

隊隊好似南華咁，美其名用青訓，實際為縮皮，死得更快

有無得睇?

假鬼/入籍勁過年青球員
件件仲話希望下年打入亞冠分組賽
一定成績行先嘅

羅梓再多機會咪又係 fail

貴州

似尹子維

underdog由亞冠外圍賽打入分組賽機會低到1%都無？可以出零本土陣容由外圍賽打入亞冠分組賽機會大dd(起碼有1%)？但今屆塞列斯都失敗
贏果場:
今年亞冠外圍賽菲律賓球隊塞列斯客場3-2擊敗澳洲勁旅布里斯班獅吼。塞列斯正選的11人中有3名西班牙外援以及8名擁有雙重國籍的球員(德國，西班牙，比利時，荷蘭，伊朗與菲律賓雙重國籍)，
塞列斯全場沒有本土球員上陣

贊狗如果係菲律賓人應該一早中風死咗

角鳩落同足總傾下6月安排兩場U23主場比賽啦（放旺角踢）
睇完香港飛龍睇你知驚未
約下東南亞堆U23踢
記住唔好踢1500就得

去邊？
又可以儲多隊波衫了

一直都覺得好似

佢好似踢過一陣菲律賓隊？
之後就去咗印尼
戴眼罩扮晒型轉頭比球迷嚇到入更衣室食杯面

有今年亞冠經驗應該有2%

本地 平 左腳

香港左閘唔夠人

有左腳有班落

機會都係好低
都要兩年亞協搏盡搶六弟(分數超過賓賓，馬拉)

改過自身20次

戰機考慮下

有無咁需要左腳，我右腳踢左閘，不如要我好過

有圖有真相好 wo

你係一線中場？

where?

你睇下火雞支那明年年有班落就覺得神奇

wfc
由佢自己自high囉

521老公出現返

飛馬又hea 搞一年

...

衰左添

有情有義

7人賽鹿島派U19?
除左中堅好多都好矮

今時今日應該肯定林志堅要等7年才可以拎hk passport(踢港隊)？
已經兩季了

仲有無人ff佢踢港隊？

技術，意識，基本功唔會冇晒既

sure,畢竟德甲青訓
好多人話佢揀波踢，其實係咪佢好怕傷？佢顛峰期得1季(德甲果季)，之後唔少傷
佢肯唔肯留香港7年？件件又肯唔肯留佢係香港7年？ 靜侯佢(續約/其他)消息

外援價錢，土炮質素

一開始係吹飛馬簽佢

七年後仲有傑志再算

隊波就仲有既應該，但個場就未必

七年後仲有港超再算

即係堅堅要32歲先入到香港籍
可能都幫到香港隊一兩年

七年後仲有香港隊先算啦

七年後仲有香港先算

母會流浪青訓神話不再 陳偉豪：降班都好

標準流浪相隔10季再次降班，球迷對這支曾給予本地年輕球員不少機會的老牌球會感可惜，只是流浪近年除被指管理不專業外，球隊欠計劃，近季連青訓也「外判」。成名於流浪的陳偉豪忍不住發聲：「降班可讓球會高層重新思考定方向，長遠未必是壞事。」記者：曾雁平

近季有關流浪的新聞確實不少，外援及國援住會方高層的「劏房」，球員薪酬偏低，出場費與獎金要逐分鐘計算，球會管理確與職業足球有點背道而馳。更令人灰心是這支以青訓自居的球會，近季已沒投放太多資源在青訓上，將青訓「外判」，並只參加足總15及18歲青年聯賽，縱未打入本地盃賽決賽，但多年來仍安排甲組球員踢預備組，結果贏預備組聯賽成流浪給球員上陣平台以外的安慰。

欠長遠計劃似收容所
前港隊隊長陳偉豪於13歲加入流浪青年軍，之後進體院受訓，是體院足球部最後一批球員，未畢業便重返流浪，他說：「流浪一定會給機會年輕球員上陣，當年每天操兩三課，晨操晚練，有時兼顧踢青年軍及預備組，早上操完在宿舍休息，比賽頻密但開心，一起捱，並跟甲組操操，當時有四十多人，場面熱鬧。」對於流浪降班，偉豪認為外界有意見及批評屬正常，他說：「流浪近十年確實給很多年輕球員出場機會，而球員就想越踢越好，幫球會爭冠軍，但球員所想與球會的方針似乎並不一致，有分歧便有離心，這個問題要正視。」

陳偉豪指流浪過去物色球員是頗有眼光，只是難維持，沒長遠方針，球員更可隨時離隊，他說：「近季流浪球員對球隊沒太多歸屬感，可能視之為踏腳石，加盟這間球會可能已在想何時離隊，這與當年不同。我效力流浪時有文彼得、盧均宜及林嘉緯等，當年是想為流浪爭盃，聯賽試過上半季排頭位，但季中主力外援離隊，球隊板凳深度不夠，但仍會嘗試在盃賽中爭成績。」

籲母會參照體院模式
對於近季流浪在港超聯的角色模糊，偉豪同意這個說法：「不是用一班年輕球員踢便是青訓球隊，球員隨時來隨時走，青訓並不是這樣。球員出場不是為球會爭成績，純粹為上陣機會。不是全隊一致爭勝，無心爭冠，又如何表現自己去獲取其他球會賞識？足球是要全隊有共同目標才可發揮出水準。」他認為流浪高層是時候思考球會的青訓方向，並提議可與其他球會合作，他說：「設定為像以前體院的角色，讓球員知道流浪是有心發展，過去幾季的流浪是倒退，以前踢流浪是很有機會爭取上位，現在卻像是收容所，重新想想，再定個清晰目標未嘗不是好事。」

連大豪都反垃立

"出場費與獎金要逐分鐘計算"

失業球員收容所
偉豪中哂point

南華, 狗志, 垃立呢D老式管理全部功成身退

我晴原來大脾都唔少野
是咪平時無做開運動

不是用一班年輕球員踢便是青訓球隊
不是用一班年輕球員踢便是青訓球隊
不是用一班年輕球員踢便是青訓球隊

香港足球要有進步呢班老屎忽就要走

波總都要執柒左佢

下季咪繼續我立永恆

有撚執卡錫咩

佢深水埗托布班同鄉等緊佢加入大家庭

出年會唔會湊唔夠十隊，元朗唔搞，流浪又未必永續到

過到10月偷笑

佢無泡菜金甘咁好彩貼錢同做通緝犯隻狗，令個仔留係香港讀國際學校學英文同住滿七年做香港人，雖然唔洗逃兵役

今年個循環都去得幾快
由有隊放風唔搞>有好多隊想大搞>有隊真係唔搞>想搞未必搞到

想搞未必搞到係凱景？

澳門通緝犯依家的錢就住就住來洗
執垃立貨貪佢地之前張約夠平
又可以借佢地處境去討價還價同壓價囉

話時話 好多南美球員 用fb搭路外闖
之前都有既 剛剛又有1個fb我

呢句真到癲

所以大傑志是對的

呢度大把人以為有得踢就係青訓，我都話落翻街場揀卒算啦

艾馬？

又求返港會玩

Luciano Cigno (n. Buenos Aires, Argentina; 29 de febrero de 1988) es un futbolista argentino que juega como Mediocampista ofensivo. Actualmente se encuentra en Sacachispas

落街場揀卒就係垃立一向做法

艾馬唔使怕啦
而家有passport
超聯有offer俾佢咪當bonus，就算打甲組都無所謂

Cannot

Awal 同港女結婚㗎，仲有個女，所以點都留喺香港㗎啦

真。港超浪人

港會
9隊la

都叫多雙位數
已經係港超上游外援水平

曾效流浪的梁興傑認為，流浪始終有其價值：「不是有太多球隊願意無條件讓年輕球員上陣，當年縱每分鐘計出場費及獎金，但永遠不會延遲發薪，有表現會獲加薪，離開時有近兩萬月薪，其實算不錯。」

有兩萬

果時442踢流浪人工都唔平 其實莫生唔係無錢 不過垃式搞波就係咁

標準流浪在上月港超聯不敵富力後確定護級失敗，而季初以借將身份回歸的守衞楊賜麟賽後直指球隊管理層要改變，並指球隊不值挽留的言論獲得不少回響，他笑言無悔當日言論，因是「肺腑之言」。
上季轉會到飛馬的「賜B」季初自覺未有太多出場機會，決定重返流浪，但他直言球隊有很多不足。楊在賽後指流浪會長莫耀強及總監李輝立有心搞好球隊，但認為這一套要轉變，而球隊表現差勁，來季獲挽留亦沒有意義。
他補充流浪應是今季港超變動最大的球隊，由教練到球員都不停的變：「季初原本有個中鋒基士頓，但不久換成禾達，全季換了三個教練，對球隊踢法要求都不同。」但他亦指隊中年輕球員應反省有否珍惜出場機會，他說：「我曾勸告他們應更專注足球，但他們既是隊友亦是朋友，說了，他們聽不聽沒辦法控制。像劉卓軒其實有盡力，但會方對他要求太高 ，最後決定放棄。」
對於來季，楊坦言仍希望延續球員生涯：「季初回來是互相幫助，可惜幫不到流浪護級，自問已盡力，將來仍想繼續踢，畢竟仍年輕。」

其實肥軒真係有天份 可惜
一而再收唔到身

一諗起佢同肥康練波 跑唔郁係度笑果張圖

肥軒咁都叫有盡力？磅都冇減

定佢其實有葛斯果d新陳代謝病

球會真心幫佢應該帶佢睇醫生檢查 如果無病就搵專人制訂餐單同健身時間表 正常人一日操兩個中點都唔會咁肥啦

咁你返流浪啦廢鳩

有五星茶餐廳老闆負責

飲熱飲。。。 原來用心良苦

減肥成功都有錢收
但都減唔到, 真係好差下
肥仔波陳奐仁有心操都操都有肌肉啦

波底係幾好 但不潔身自愛

如果最佳金球由外國人中立咁選南區果啲係咪應該得米
諗唔到果幾球蘇沙同馬高斯咁撚癲都無獎

所以其實我覺得佢係身體有毛病先會咁
但流浪又點會幫佢搵醫生睇發生咩事吖

逼害南區

算數啦波壇啲山頭文化仲勁撚過tvb
南區永遠都係唔埋堆既小數

蘇沙、馬高斯d倒掛都唔係金球

呢個獎係計球迷投票定評審俾分？

印象中今季成隊流浪，係得卡錫、肥軒、卓國同佐佐木周係似様

肥軒似咩樣

佢好瘦

埋門又唔係話差嘅，差咁啲火喉囉

隊長軒你估流架

唔睇年紀，佢都叫新仔，我見佢都夠走動唔係 hea

佢去尖應該有得諗

我係尖重用朱偉鈞好過

記得有場對傑志佢踢得ok

100%計公眾投票㗎
你飛馬兩個都係得二百幾票咋嘛
根本就係W F C到冇人動員投票

不過點都多人過金草莓嘅

表弟結婚
條女同我一樣叫阿Sze

你叫咩關我撚事咩

朱偉鈞唔似成到材，劉智樂街波仔踢到咁我覺得已經好勁

夢想係公關教材
理文係反面教材

有種柒味…

唔使加密
足周公佈咗啦

有曉明，下季理文搞幾大

足球周刊 香港版 Football Weekly
2 mins
【港超】理文搶先公佈來季陣容

今季本地賽事尚有一場足總盃決賽，但理文已急不及待公佈來季教練團陣容及新加盟球員。

首先理文邀請了擁有職業教練文憑的前澳門足總技術總監陳曉明擔任主教練，同時亦招攬了前元朗主教練曾昭達加入教練團。球員方面就已簽入陳衍光、談樂軒、余煒廉和鄭兆均，其餘球員亦將於下月陸續公佈。

理文足球會2018/19年度球季教練團陣容：
主教練：陳曉明先生
教練：曾昭達先生
教練：林慶麟先生
守門員教練：唐咖名先生
技術分析員：郭駿林先生、楊樂文先生
技術顧問：陳鴻平先生

光仔

理文大搞第一樣野換左個logo先好嗎

原來公佈了

達sir

唔......成隊理文即時正氣咗一百倍，改撐理文了

理文簽啲人個個都ok 點解羅神走去簽火雞 支那明

唔係啊，條龍幾有霸氣啊

個logo話係校徽／winning自創球隊個啲logo 都應該有人信

一分錢一分貨
飛馬下年班費幾多？

你都正選，都唔荒多

英超ceo走左變清泉理？

有曉明撐曉明

屌你清泉理條片。。。

傳聞陣容
火雞 支那明 mk聰 賜b 張76 查維斯 麥保美 陳7等

教練: ufo

傳聞, 之後睇下係咪fake news

有表現會獲加薪，離開時有近兩萬月薪，其實算不錯

有表現，仲要踢到離開時先有近兩萬月薪？

人腳都仲差過大埔少少
中上游啦

都要睇埋搵咩外援 淨係留用Victor同肥彭

火雞 76勇 是撚但 mk聰
09

哇屌勁撚但

可以買高質外援，理文有幾個走，大埔中村走
睇埋外援先知

其實個idea唔差既
係細節同繪圖技術上可以改進

返轉諗
如果佢地唔簽澳門通緝鈀張約，可以去得邊？落甲組？終使被壓價，阿婆都簽啦...

堅家個班底有樂仔 WW，已經唔差
樂仔唔超齡既話打精液盃又有優勢

又搵入籍兵迫害土炮?

都唔明啲華人咁撚鍾意用龍, 比啲新意啦屌

睇下樂仔係咪上中超，貼吧傳到就快公佈
仲有李嘉耀，ww,梁大佬等堅家軍

李嘉耀睇下斷唔斷到尾，叫可以多個人幫到手

梁大佬，都係專心講波，我幾乎睇親都係輸佢 。

混血

黃威話想外流

雜種

ufo 加兩大炮台

av堅放人咩？

趙俊傑 啪啪啪

陣間炮到 09 加雙炮台破謝德謙紀錄

仲有鴻平

東方(如果條後防執番好)

b都可以打中堅/右閘
btw可能係仲有球棍 羅神點都收留神之子？

簽咁多人 又搵新領隊
一炮過講曬出黎
依啲咪高低既分別 比著夢想一定慢慢同你玩

撐本地最強曉明蛇

全華人防線
火雞 76勇 賜b mk聰
09

又或者
火雞 76勇 外援 賜b

09

尖隊每個球員都係fm簽一次先～

都未講晒

fm一次
fifa一次
winning一次

條龍真係好撚簡陋
是但搵個黑社會個紋身都精緻過佢啦

想同實際係咪做係兩回事

改個色已經差好遠

【港超聯】理文公布教練團 陳曉明盼與曾昭達效「高普+保華治」
撰文：高詩琦

理文教練團及球員陣容來季有大變動的消息，流傳已久，這支港超球隊今日（21日）正式宣布由陳曉明任主教練、曾昭達及林慶麟任教練，守門員教練由唐咖名擔任，郭駿林、楊樂文分任技術分析，技術顧問則是陳鴻平。

新帥陳曉明今日接受《香港01》訪問，大談對來季掌陀的理念和期望，亦坦言希望跟曾昭達的合作，有如名帥高普及曾任他多年副手的保華治般，既能獨立亦能合作。

理文今午宣布教練團變動，希望球會在陳曉明帶領下，成為一個「真．專業的香港足球會」。身在外地的陳曉明受訪時坦言，闊別香港頂級聯賽6年，是合適時間回歸：「我本身是個很喜歡挑戰的人，在澳門的工作經過兩年後已做得差不多，適逢獲得理文邀請，本身跟管理層開過幾次會，大家的信念和視野也一致。而且教練、技術發展和導師的身分，要不斷交替去做，才能不斷學習到需要的技術和知識。」他指出，有些教練執教一段時間後會迷失，「單方面教，視野會變得狹窄，但當由一個導師或地區技術總監角度去看，能從多方面觀察，就知道如何提升整體水平；但長時間做這些工作，教波能力也會下降，有幸這幾年我也有教波，包括澳門隊、澳門青年隊、香港的大學球隊、女子隊等」。

目標提升本地球員 「令他們真正獲尊重」

陳曉明直言在他觀察中，本地聯賽近年賽事水平提升不多：「球員整體待遇好了，但我有留意港超，不覺得整體比賽水平有很大的提升，這也是我今次回來的目標，就是透過技術上和管理上去提升本地球員。」理文今日正式宣布簽入的球員，包括陳衍光、談樂軒、余煒廉和鄭兆均都是本地球員，留用的顏樂楓、黃駿軒、許嘉樂，加上盛傳加盟的方栢倫、袁皓俊等，都是本地年輕球員，陳sir期望能令他們進步，同時幫助香港隊：「我們球隊有不錯的競爭性，要建立強的團隊，板櫈深度要足夠。陣中這批華人球員多是比較年輕，也有機會入選港隊，希望透過理文的訓練和比賽，能令他們提升到另一個層次去入選港隊，這也是我們作為香港教練的使命。球會方面，希望他們面對大會時，能證明本地球員不一定比入籍球員差。」他強調會運用他擅長的團隊踢法，「現在很多香港球會都較依賴球員的個人能力，個人能力的提升很重要，但團隊踢法就能互補不足，希望能令球員即使個人能力較遜，面對強隊也有好的發揮，令他們真正在職業足球上，真正獲得尊重。」

有指理文已落實來季全部外援，除留用的史提芬彭利拿和域陀，另外已再增兵，陳曉明直言簽外援是「三分觀察，七分運氣」，又透露：「我們不像外國，能長時間踢高水平聯賽的球員，我們選擇的外援都是已經在歐洲聯賽有比賽經驗的球員，其中一個曾在泰國落班，希望他們能帶動本地球員。」

期待拍曾昭達 既可獨立亦能合作

教練團名單上另一矚目的名字，是今季領陽光元朗奪得高級組銀牌的曾昭達，陳曉明表示對達sir高度讚賞及評價，期望兩人的合作，可以如高普及曾跟他合作17年的保華治般：「他第二季執教元朗已奪得高級組銀牌，也是居功至偉。很期待跟他合作，大家的思想很同步，因為他很多思維也源自我的哲學，我覺得我們合作所產生到的，例如他在元朗建立的，在理文也可以應用，同一時間我也會將我覺得可以進步的東西再投入，我會強化曾昭達作為助教的角色，例如會否單單是一個助教？又會否就像高普身邊保華治的角色？保華治本身也能十分獨立地去執教，同時也能跟高普合作，這方面我也十分期待。」

有冇人記得達蛇有冇講過上教練班果陣係咪就係曉明sir教

高美斯？

同開名有咩分別

葡超傳統勁旅士砵亭訪澳活動今晚上演重頭戲，八時在氹仔澳門運動場與澳門代表隊進行“友好關係四十載”友誼賽，澳足亦公布二十人迎戰名單，勢在主場爭取好表現。

士砵亭抵達澳門後，周日早上在科大球場進行約一小時的公開訓練，準備今晚八時在澳門運動場的友賽。主場出擊的澳足徵召二十人大軍，包括：何文輝、羅詠豪、李華仕、鄭正揚、黃華麟、梁永康、陳百全、李家謙、李嘉濠、林加寶、吳鏵昇、吳鏵景、龔政豪、何子楓、林嘉誠、張海山、林毅東、阿歷山大、何嘉誠及張健聰。

點解唔搵澳門賓菲加去打, 越洋上演葡國打比

曹泰根?

理文個logo柒啲定首打氣歌柒啲？

1定係logo

打氣團柒d

寓意土炮外援成功合作？

理文條片以1-10嚟計有幾分柒?
睇個preview圖已經唔想禁入去

俾我就用黃色衫綠色衫條橋啦

就咁睇鏡頭運用就好似我中學時拍嘅短片咁

都係姐 你逐個講keep住有noise仲好啦

heeeerrrrr～～～
黑哨～～～

ufo訓練大法
重出江湖

又要將土炮同入籍兵對立起上嚟

球會方針姐
理文重用土炮
件件重用鬼

太玻璃心

清泉理

應該都係搞一兩季

如果下季攞到冠軍可能氹到啲老細玩耐啲

土炮同入籍都係香港人
都可以die for hk
無必要將兩者對立起上來

太陽飛馬

【國際七人賽】獲密大取錄做何詩蓓師弟 小港腳鄭俊彥：四年NCAA歷練將讓我更成熟
2018年05月21日 06:50 pm
馬菲爾 @ UPower

密大有二百年歷史，學術、體育成就斐然，香港飛魚何詩蓓係該校既體育明星，小港腳鄭俊彥在嚟緊既學年就會入讀呢間名校

密芝根大學，是美國歷史悠久的公立大學，畢業生既有多名諾貝爾得獎者，也有諸如美國前總統福特、歷史學家黃仁宇、名記者華萊士、歌星麥當勞等名人，這間名校在體育隊伍也赫赫有名，美國泳壇名將菲比斯、NFL著名四分衛布拉迪、NBA前球星韋伯都是該校校友，而這所學府跟香港最密切的還要數「香港飛魚」何詩蓓。在秋天開始的新學期，密大還將迎來另一名香港運動員——小港腳鄭俊彥，這名透過自薦獲密大男足教練留意並得到取錄的高中畢業生，未來4年將於NCAA第一級賽事歷練，不論畢業後是否投身職業足球，他都相信自己會更成熟。

鄭俊彥(左) 霍奇基斯學校官網圖片

在剛過去的國際七人足球賽，鄭俊彥回港為香港20歲以下代表隊披甲，而在去年夏天，他也曾歸來參與全運隊訓練，這次能夠跟4年前一起出戰亞少盃決賽周的余煒廉、林樂勤、謝家榮等再度並肩作戰，並且與何誠淵、顏卓彬、播磨浩謙再相逢，綽號CY 的他喜不自勝。「每次回港都有機會參與代表隊比賽，去證明自己去到美國後仍有進步，可以跟舊隊友重逢更特別開心，畢竟大家各奔前程，有些都到了美國讀書，能重聚的機會不多。」珍惜得來不易的友情，是CY強調的一點，也因為他高中畢業將入讀大學，深明難再經常回港：「往後幾年我也讀大學了，相信請假回來比較難。」

1998年、99年出生的一批球員，曾歷史性踢入亞少盃決賽，球圈有人形容他們是「黃金一代」，那次大賽之後各人有著不同際遇，比如鄭展龍在亞冠盃一球成名、余煒廉在元朗獲上陣機會、林樂勤與謝家榮已闖蕩港超，也有一些隊員出外升學，亦有部分踢港甲、港乙聯賽，CY也坦言留意到鄭展龍、余煒廉成為新聞人物。「他們持續有比賽踢，好像在鎂光燈照射之下，自己到外地升學後，就好像消失於人間，但這也未嘗不是好事，在不用面對大壓力下，我繼續培養對足球的興趣，往後再去想將來會否踢職業足球。」

是金子就總會發光，CY到美國升學，入讀的是著名私校霍奇基斯學校，加入當地球會踢比賽之餘也擔任校隊隊長，他也努力尋找入讀著名大學的機會，自行剪輯比賽影片交予心儀學府的足球隊教練，而霍奇基斯學校足球隊亦不乏升讀耶魯、密芝根等著名大學的舊生，適逢密大缺乏左閘，已由前鋒轉型閘位的他得到密大教練注視。「密大的校園氣氛很好，是一間學業、體育平衡的學府，雖然我亦心儀加州一間大學，但與密大教練傾談後，還是選擇了D1的密大。」

NCAA第一級比賽，代表著美國大學體育界最高水平，對於CY來說，邊讀書邊接受強度不輸香港職業球隊的校隊訓練自是理想不過：「能夠入讀好學校，又可以繼續踢波，NCAA第一級球隊的訓練模式已類近職業隊，相信踢完4年D1比賽後，我將會更加成熟。」已跟密大簽了協議的CY，雖然不是以獎學金運動員身份入學，但他並不感到失望：「獎學金不一定是出色球員的指標，我也未至於必需要有獎學金，對我來說最開心是可以有機會踢比賽、訓練，其他都是次要了。」

元朗既經歷話畀你聽
贏冠軍都可以冇用

條友弱智架嘛，想本土生性啲都唔撚得，一撚定要跟佢隊傑志啊嘛，佢老母當年俾狗出中完都唔撚落咗佢搞到佢日日喺度搞事

下年濠王勢成狙擊對象

理文段片睇到好監介

又打閘

係太古撞到朱Sir

好似十幾年前j league 咁，全國大賽踢到識飛既前鋒，上到職業都要改踢閘/翼...

想本土同入藉有得鬥都叫分化，係喇係喇，唔跟傑志就係垃圾喇，建議其他隊快啲申請定下屆垃會幫何君妖助選，跟隨條志路線

可以踢NCAA d1
間大學又出名
好機會

left back
港隊無咩競爭對手
丹尼已老

Vitor Saba
3 mins
📸 special reunion 🙏🏼 @phil.coutinho 🤝💥🇪🇸🔵🔴

咁撚樣都分化
其實見到01 quote 曉明sir句嘢都估到實觸動到迷洋黨神經
利申不論華洋都撐，但有土炮打得起點都係好事

古天樂go東方

突然諗起腦屍之前話大東方係香港皇馬

古天奴:又多塊布放沖涼房出面

鼓勵土炮打好d，不等於要特登拎入籍兵來講
同班土炮講希望佢地提升到可以代表香港已經得啦

from wiki
兩位都係Vasco青訓

沙巴係古天奴師兄

Belencoso

又有罵戰睇 LM先

拎件東方波衫同古仔交換

Bigmac: 「皇馬都是一樣，開季不好，到季尾才復甦，他們超級球隊都有這毛病不出奇。」
和哥說的是，我東就是港版皇馬，李康廉是香港C朗，麥基是港版巴爾，迪高是港版Casemiro，黃梓浩是港版馬細路，葉鴻輝是港版卡斯拿斯，而我巨無霸便是港版佩雷斯主席。而更明顯的是，傑志是港版巴塞，因為傑狗和疤狗一鳩樣，平日(在網上)蝦蝦霸霸，四處樹敵，有事沒事都好都要屌下死敵，就算測驗不合格或者和女朋友分手都99%是東方的錯，但是一輸波就會俾其他隊球迷抽水抽到縮返入老母個閪到。
按: 巴拉克會成為新世一，下季在旺角場一扭四的時候，便會是反傑黨自滅之時，建議大家儘快投入大傑志的懷抱，不要再反傑，以免自招痛苦。如果想投訴我Hate Speech的話，Suckerberg 請先把傑志球迷的帳號封鎖，他們每天逼害我的時候你去了哪? 屌你老母。

YES

老老豆豆華人前鋒/亞洲人前鋒大部分周身刀無張利
講快講體格又無鬼咁好
講食腦又唔係特別醒
把握力唔使講根本上唔到大場面
點比你打前鋒

喜般條仔上左足球大農場
講野完全屌打果個垃圾奧雲

@澳門足球新聞:
葡萄牙士砵亭訪澳名單均以預備組球員為主。澳門與葡萄牙士砵亭國際友誼賽
全場賽果：澳門代表隊 0比7 葡萄牙士砵亭

咁人地話晒都係專業記者黎

Jod Lihkg 樂仔上半場攞咗牌，堅sir可能驚佢紅，下半場推咗佢上去，黃威踢返後一格。結果下半場大埔攻勢差咗，兩位球員又發揮無咁好

當樂仔攞牌就將佢同黃威調轉

士砵亭咁認真

樂仔踼法不嬲都粗魯

戰術大師既野你識條鐵

留意到樂仔拎黃牌後，唔敢再用粗野踢法，作用即時大減

都可以嘗試develop下既，睇下日韓泰，呢幾年都到唔同類型既攻擊手

有時係啲教練太容易放棄一個球員，又或者冇睇清楚球員既特質

人地打得起果班至少都有樣野突出
香港華人攻擊球員真係睇唔到邊樣野係特別優勝

你問下歐偉倫就知點解佢係華人第一中鋒
依家啲人一來冇場練 二來冇心進步
有好多先天條件好又唔踢

嗰日我同祖樂比研究呢個排陣研咗大半場
最後都係唔知做乜柒

想問下對飛馬嗰場李嘉耀踢晒點？
唔明點解要用謝晒皮嘅趙少維打右翼衛
同大家之前研究港隊一樣，三中堅用鳩翼衛形同自殺
Av仲要左右雙開

正常發揮 防守有D冇mark實人嘅小毛病
不過一定好過趙少維

菁英盃大師AV堅最後都俾U22限死咗

因為唔信其他u22

無得揀，無可能出第二個 U22 有樂仔LEVEL

對富力整傷咗梁星耀致命

每次提起冇上進心，就會諗起林學曦...

梁星耀超齡

進化版曉明唔止淨係教

本身擁有AFC Pro License的「曉明Sir」對上一次執教本港球會，已是2011至12球季的天水圍飛馬，對於「今日的我」與當年的分別，「重出江湖」的「曉明Sir」表示：「之前嘅我會好着重『教』嗰方面，但今時今日要做好一支職業球隊，其實好着重成個配套嘅管理，好似市場推廣、行政、體適能、醫療、運動心理等等，都好影響球隊，唔可以淨係去『教』。呢幾年，我上咗Pro License，亦去過好多唔同國家同地區工作，對管理一支球隊有一啲體會，我會畀個球圈包括球迷、其他球隊睇到我嘅轉變，我嘅『進化版』。」

「唔踢悶蛋波 要好睇好食」

新官上任，許多時為了站穩陣腳或爭取成績，萬事都以戰果為先，出現「泊大巴」、「悶蛋足球」，「曉明Sir」卻事先聲明：「職業球隊需要成績去支持係無可厚非，但足球喺成個長遠建立都係一個表演事業，所以我第一日建立一隊波嘅時候，都會朝踢得亮麗嘅方向，着重一啲好睇又好食嘅打法，同令球迷讚賞嘅足球。一場半場因應戰術而沉悶？會，但長遠發展係要建立一支踢出悅目足球去贏波嘅球隊，呢個亦係我執教理文嘅目標。」

近年本地球圈出現一個熱門話題，就是球隊偏重外援或入籍兵，忽略了本地球員的發展，甚至出場機會，這方面「曉明Sir」亦有其見解，他謂：「不同球隊有不同方針，有啲係要爭標，有啲就為咗青訓，各師各法。理文係希望打出成績，所以我都會重用外援，希望佢哋可以喺場上帶動到本地球員，但我作為一個土生土長嘅香港人，絕對唔會淨係為咗成績，完全唔去理本地球員嘅感受，我會好慎重咁去攞個平衡。」

4土炮加盟繼續掃貨

隨着「曉明Sir」執掌，多名本地球員亦慕名追隨轉投理文，第一階段公布的新球員就有鄭兆鈞、余煒廉、談樂軒和陳衍光；另外援方面除留用域陀和史提芬彭利拿外，將會加入2名中堅及1名前鋒，詳細資料將於下月初陸續公布。

「褪後一格」睇得仲多
曾昭達：增值好機會！

近2季在陽光元朗領軍表現深得球圈中人認同的「少帥」曾昭達，對於新一季在理文「褪後一格」，認為是「睇多啲、學多啲」為自己教練工作增值的好機會。

今季率領陽光元朗勇奪「高級組銀牌」贏盡掌聲的「達Sir」，在該地區球隊決定放棄參加下季的港超聯後，雖然獲其他球隊開出聘約，但經過慎重考慮後，決定追隨「恩師」陳曉明加盟理文。「無論係我踢波嗰陣定做咗教練，『曉明』一直都教同提點我好多，特別係做咗教練之後，我遇到咩難題或者睇唔通嘅事，都會向佢請教，佢亦不厭其煩去為我指點迷津，好多謝佢。難得今次有機會再次近距離跟佢學嘢，我梗係唔可以錯過啦！多謝『曉明』，多謝老闆『李生』（即理文會長李文恩）。」「達Sir」謂。

新官上任，許多時為了站穩陣腳或爭取成績，萬事都以戰果為先，出現「泊大巴」、「悶蛋足球」，「曉明Sir」卻事先聲明：「職業球隊需要成績去支持係無可厚非，但足球喺成個長遠建立都係一個表演事業，所以我第一日建立一隊波嘅時候，都會朝踢得亮麗嘅方向，着重一啲好睇又好食嘅打法，同令球迷讚賞嘅足球。一場半場因應戰術而沉悶？會，但長遠發展係要建立一支踢出悅目足球去贏波嘅球隊，呢個亦係我執教理文嘅目標。」

認同

仲有近10年青訓都著重小組組織
好少身體抗衡上嘅訓練
自然出唔到好前鋒

高大嘅校隊都俾啲九流教練的咗去打後啦

komazec原來踢過塞黑U隊

我霖漲卜卜

匈狗好似同塞狗不相伯仲

佢想話自己嘅國家打入過世界盃好威威

不過佢都係要淪落到食印尼撈麵

Fake news 原來讀 bba 唔怪得 d news 吹左就當係

圖啊清！

第一眼都以為

我珊ig成日update,
呢排又有新聞出
竟然冇人講

隻腳好長

呢度講女會俾人鬧

贊狗去到印尼踢好似仲退化左
贊B點睇自己？
會唔會返黎坐7年die for HK

林志堅

返黎坐7年之後同擔泥爭住搶生果金獻世

【謝德謙：期待下季來臨】

冠忠南區今季成績未如理想，隊長之一的謝德謙也感到失望，但正如他在個人社交媒體所寫：「人必須要向前看，如果故步自封只會換來不斷的倒退。」

謝德謙在新一季將會繼續把守冠忠南區大門，球隊和他同樣期待下季來臨，因為代表另一個機會的開始。

匈牙利攞世界盃亞軍時南斯拉夫喺老母個閪度？兩年前歐洲國家盃點解我搵極都搵唔到塞狗得匈牙利？

喂喂喂，贊狗咪食撈麵著，答埋我華度斯踢西甲時，高美斯同贊狗喺邊先？

佢4隻腳先入到皇馬波

我唔係南華迷我都好鍾意高美斯，但佢同佢嘅國家就比個四隻腳踢波嘅9流後衛影衰晒

咁有冇佢份
kim老吹02差啲入選嗰種唔計架喎

佢咁廢邊會入選到

打少啲J啦

Old news度

佢每次出post就係貼囡囡相

好過d kidchild讀speed 都話係讀polyu
一入post俾人笑到

然後就沒有了

足總話第日將軍澳起好想等啲外國球隊嚟集訓，條link 入面有人哋澳洲國家隊集訓營嘅水平.....

In the midst of a lavish golf course in the popular holiday region of Antalya are two pristine football fields surrounded by small lakes that will become the Socceroos' home for the next three weeks before they travel to Kazan in preparation for their first group match against France on June 16.
They will train on a perfectly manicured, dark green pitch that is in stark contrast to the dry, arid grass that lays adjacent to it on the rural fields across the road.
Nearby is the Socceroos' second training facility, the Belek Sports Arena, which includes another two fields, a small stadium, spa, sauna, gym, pool, medical and physio facilities as well as a cryotherapy chamber.

將軍澳個場點競爭

公開戀情】49歲梁芷珊首晒法籍男友合照 蜜遊台北

羅傑承同梁芷珊上年離婚，兩人稱分開不涉第三者，主因係性格不合，之後傳梁芷珊喺離婚前有努力挽救婚姻，不過最終都係唔成功，回復單身後，被法籍廚師Olivier力追，喺囡囡支持下，梁芷珊展開戀情。

梁芷珊同男友Olivier正喺熱戀期，敢於重投愛情，噚日佢喺IG罕有貼出與男友合照，不過男友Olivier只做「影後」，梁芷珊展露甜笑，原來佢哋o依家蜜運台北，相中見二人身在饒河夜市旁邊嘅松山慈佑宮留影，睇嚟感情幾穩定，之後佢哋去咗嘆日本菜，梁芷珊食最愛嘅海膽，即「相機先食」，幸福咁喺網上留言打出兩個心形符號，朋友見梁芷珊蜜運中，有愛情滋潤，不禁讚佢「變回以前那樣漂亮」、「容光煥發」、「笑得好甜」

真愛

由@offsideHK 幾名外國人自費印製的賽季回顧會在26號足總杯決賽場外免費派發

有心

Olivier

好羨慕olivia

money is everything

喂你覆左上面先啦
次次駁唔到就轉移視線？

btw

留名罵戰

Fake news 學埋贊狗啲衰野喺度轉移視線，一直唔肯認自己成日都fake news

囉囂蟲串到

唔覺得串
bigmac依d尖子先串得起

傑志簽巴路士

source

踢過利記嗰baros?
廢架喎....

踢過南華個巴路士？

又簽養生老野

我懷着無比嘅勇氣一口氣睇完大搞隊條片

@O山齊士

分身家？
呢種情況雙方都同意離婚，無涉及通姦，照道理羅神應該唔洗分掛？
@黃洋巴

36歲
上季打捷克超入9球
唔知應付到港超嗎？

佢有認嘅

一係就sorry 咁囉

女方絕對有權要求分身家
講唔掂數就由法庭判

吹到戰術大師
到時無成績就俾人binc

講番個日7人賽
香港飛龍真係....有幾下都思考人生咁

mk聰今季超垃圾，本身驚佢下季無得踢

依家可能仲有機會爭正選

EUR 300,000 has come to value Baros.
好似

依家老左

5件又話好過科蘭？

狀態好過？
起碼唔會好耐無班落

Speed 仔，我個 course 要去 speed 上堂，但我係出 poly cert 。

利申: 拎左水樽

淨計狀態既話不如用盧卡斯算啦

勁過科蘭，我今朝 ff 辛迪卡蘇拿

我ff費托

agree, 簽個亞援仲好

腸B去到表弟是否可以正式收皮

我ff 小白

係時候要換

簽baros不如用komazec

吹多兩吹有網媒當真 之後又有人轉貼返黎
咁就變堅料

原來巴路士仲有踢波架，我以為佢一早掛左靴

連/高登>公海>連登

古爾沙

想當年買中歐國盃神射手都已經 04

一日未見著波衫相都未當落實

我意思係時候換走一個亞援

高美斯最憎南區，傑志

原來有康廉份

???

兩大炮台

小傑有冇諗下搵villa踢 一黎後生過巴路士 二黎美職 做埋mvp

是但一條友鳩up一句a球會簽左xxx都咁多人討論

有錢？
網上寫巴路士上季年薪278港紙左右，件件簽得起

條友講完即潛 吹大左

278萬港紙

D fake news都冇潛啦

沙田體育會原來想升班
但係足球部唔肯

bojan

open new post
thx

諗起果句「（樂仔）去上港？」

下 ？
btw仲係咪林大輝話事？

林大輝唔係搞緊南華咩

1001